import { Component, OnInit } from '@angular/core';

@Component({
  selector: 'app-examiner',
  templateUrl: './examiner.component.html',
  styleUrls: ['./examiner.component.css']
})
export class ExaminerComponent implements OnInit {
  result : any;
  constructor() { }

  ngOnInit(): void {

    this.result = this.getResult();

  }

  getResult():any{
    [
{"qnAs":[{"id":"1","question":"स्थाई बंदोबस्त कहां लागू किया गया था?","option1":" बनारस ","option2":"आगरा","option3":" सहारनपुर ","option4":"बुलंदशहर","ans":"a"},{"id":"2","question":" उत्तरी भारत में भू व्यवस्था का जनक किसे कहा जाता है?","option1":" मैकेंजी","option2":" Martin Bird","option3":" कार्नवालिस","option4":" कोई नहीं","ans":"b"},{"id":"3","question":" निम्न में शिक्षा से संबंधित था?","option1":" हंटर कमेटी","option2":" वुड डिस्पैच","option3":" मैकाले कमेटी","option4":" कोई नहीं/सभी","ans":"d"},{"id":"4","question":" फारसी के स्थान पर स्थानीय भाषा की अदालत की कार्यवाही के लिए प्रयुक्त करने का विकल्प प्रदान किया था।","option1":" वेलेजली ने","option2":" हस्टिंग ने","option3":" विलियम बेंटिक ने","option4":" डलहौजी","ans":"c"},{"id":"5","question":" कंपनी के शासन काल में अफीम का कारखाना कहां था?","option1":" बनारस","option2":" पटना ","option3":"गाजीपुर ","option4":"b&c","ans":"d"},{"id":"6","question":" कंपनी के राजस्व प्रशासन में फुटकर करो को कहां जाता था।","option1":"सेयर","option2":" मुस्तफा","option3":" आबकारी","option4":" चक्का कर","ans":"a"},{"id":"7","question":" लोक सेवा में भारतीयों को नियुक्त ना करने की नीति का आरंभ किया था।","option1":" कलाईव ने","option2":" वारेन हेस्टिंग ने ","option3":"कार्नवालिस ने","option4":" वेलेजली ने","ans":"c"},{"id":"8","question":" लोक सेवकों के प्रशिक्षण हेतु सर्वप्रथम संस्था स्थापित हुई थी।","option1":" कोलकाता  फोर्ट विलियम कॉलेज (1800)","option2":" हैलीबरी 1809","option3":" शैलसबरी 1807","option4":" हरफोर्ड 1805","ans":"a"},{"id":"9","question":" लोक सेवा में भारती के लिए प्रतियोगिता का सिद्धांत सबसे पहले लागू कब किया गया?","option1":"1833 ईसवी में","option2":"1834 ईसवी में","option3":"1837 ईसवी में","option4":"1853ईसवी","ans":"d"},{"id":"10","question":" लॉर्ड रिपन को भारत का उद्धारक किसने कहा?","option1":" दादा भाई नौरोजी","option2":" मदर टेरेसा","option3":" फ्लोरेंस नाइटेंगल","option4":" सरोजनी नायडू","ans":"c"},{"id":"11","question":" इल्बर्ट बिल का मामला किस वायसराय के समय आया?","option1":" रिपन","option2":" लिंटन","option3":" डफरिन","option4":"कर्ज़न","ans":"a"},{"id":"12","question":" लिंटन के संबंध में सही नहीं है?","option1":" वर्नाकुलर प्रेस एक्ट लाया","option2":" शस्त्र अधिनियम लाया","option3":" महारानी एलिजाबेथ के समय कैसर ए हिंद की उपाधि मिला","option4":"दो या दो से अधिक/कोई नहीं","ans":"c"},{"id":"13","question":" डलहौजी के बारे में क्या सत्य नहीं है?","option1":" विधवा पुनर्विवाह अधिनियम पास हुआ","option2":" रेल सेवा का जनक माना जाता है","option3":" पहली बार पोस्टल स्टांप शुरू किया","option4":" दो या दो से अधिक/ कोई नहीं","ans":"a"},{"id":"14","question":" डलहौजी की हड़प नीति में पहला शिकार हुआ?","option1":"सातारा ","option2":"जैतपुर","option3":" संबलपुर ","option4":"बघाट","ans":"a"},{"id":"15","question":" मुंबई का द्वीप कंपनी को प्राप्त हुआ था।","option1":" मुगल सम्राट से","option2":" मराठों से","option3":" पुर्तगालियों से","option4":" इंग्लैंड के राजा से","ans":"d"},{"id":"17","question":" मुंबई प्रेसिडेंसी में भू बंदोबस्त से किसका संबंध नहीं रहा?","option1":" प्रिंगल","option2":" एलफिंस्टन","option3":" हाल्ट मैकेंजी","option4":"चैपलिन","ans":"c"},{"id":"18","question":"भारत में इनकम टैक्स का प्रारंभ किसके काल में हुआ?","option1":"कैनिंग","option2":" डलहौजी","option3":"हार्डिंग","option4":"लिंटन","ans":"a"},{"id":"19","question":"वित्तीय विकेंद्रीकरण प्रारंभ हुआ?","option1":"1909 के एक्ट में","option2":"1861 के एक्ट में","option3":" डलहौजी के समय से","option4":"कोई नहीं","ans":"b"},{"id":"20","question":"सिविल सर्विस एक्ट 1861 का प्रावधान था?","option1":"7 साल भारत में रहना था","option2":" स्थानीय भाषा का ज्ञान जरूरी था","option3":"अंग्रेजी आवश्यक था","option4":"दो या दो से अधिक/ कोई नहीं","ans":"d"},{"id":"21","question":" कौन बेमेल है काश्तकारी अधिनियम के संबंध में?","option1":" बंगाल काश्तकारी अधिनियम-1885","option2":" अवध काश्तकारी अधिनियम-1886","option3":" पंजाब काश्तकारी अधिनियम-1887","option4":"कोई नहीं","ans":"d"},{"id":"22","question":" किस वायसराय के समय में पंजाब में कुका आंदोलन हुआ?","option1":"  मेयो","option2":" नार्थब्रूक","option3":" एल्गिन प्रथम","option4":"लिंटन","ans":"b"},{"id":"23","question":" एकमात्र वाइस राय  जिसकी हत्या कार्यकाल में हो गई?","option1":" डलहौजी","option2":" लिंटन","option3":"डफरिन","option4":" इनमें से कोई नहीं","ans":"d"},{"id":"24","question":" लॉर्ड कैनिंग के संबंध में क्या सही नहीं है?","option1":" भारतीय पुरातत्व विभाग की स्थापना","option2":"  तीन उच्च न्यायालय बना","option3":" बंगाल में नील विद्रोह","option4":"कोई नहीं/ दो या दो से अधिक","ans":"b"},{"id":"25","question":" The general service enlistment Act जो कि सिपाही विद्रोह का कारण बना कब बना था?","option1":"1856","option2":"1865","option3":"1857","option4":"1854","ans":"a"},{"id":"26","question":" आधुनिक पश्चिमी शिक्षा का जनक किसे माना जाता है?","option1":" बेंटिक","option2":" डलहौजी","option3":"रिपन","option4":"कोई नहीं","ans":"a"},{"id":"27","question":" प्रेस का मुक्तिदाता माना जाता है?","option1":" डलहौजी","option2":" मैकाले","option3":" चार्ल्स मेटकाफ","option4":" मिंटो","ans":"c"},{"id":"28","question":" असत्य कथन को चुने?","option1":" एलेन बरो  दास प्रथा को समाप्त किया","option2":" गोंडो में नरबलि प्रथा को हार्डिंग  प्रथम ने समाप्त किया","option3":" हार्डिंग प्रथम के समय से नियुक्तियों में अंग्रेजी भाषा अनिवार्य  नहीं रहा","option4":" 1843 ईस्वी -सिंध विजय","ans":"c"},{"id":"29","question":" शिक्षा संबंधित डलहौजी की सुधार के संदर्भ में क्या सत्य नहीं है?","option1":" वुड डिस्पैच को भारत का मैग्नाकार्टा कहा जाता है","option2":" डलहौजी को भारत का तकनीकी शिक्षा का जनक माना जाता है","option3":" तीन विश्वविद्यालय की स्थापना का प्रावधान","option4":" wood despatch  का अध्यक्ष डलहौजी था","ans":"d"},{"id":"30","question":" बंगाल एशियाटिक सोसाइटी की स्थापना कब और किसने की?","option1":" विलियम जॉन्स 1794","option2":" विलियम जॉन्स 1784","option3":" Prinsep 1784","option4":" elphinston 1785","ans":"b"}]}
    ]
  }

}
